陳雲：要承認自己跟錯支聯會廿多年，比共產黨平反六四更難

六四晚會，集體吸毒？ (875)

六四悼念晚會，關乎香港命運。在香港這個地方，悼念六四晚會，與在加拿大是不同的。在加拿大悼念六四，是純粹的人間正義與人道關懷（humanitarian action）；在香港，這是個政治行動（political action）。在香港悼念六四，在共產黨統治之下的一個地方悼念六四，是討伐共產黨、結束一黨專政、建設民主中國。這是好莊嚴的政治宣誓，但這麼多年來，你們有想着去實踐嗎？有嗎？如果沒有，在香港悼念六四就只是聯繫中國大一統的情感，而這種情感正正就被共產黨綁架住，用來管轄香港、壓迫香港。

一九八九年六四民運的時候，香港人企圖做六四的順風車(free-rider)，借助北京民運來帶挈香港得到民主自由的保障，令香港順利過渡九七。六四屠殺之後，大陸舉國沉默，人民好像沒發生屠殺，見證過屠殺的北京人、全國各大城市串連活動的一大群人，都聽從江澤民的話，悶聲發大財，安心做小資。大陸人沉默了，輕裝上路了，輪到香港人扛起六四的重擔，大陸人搞出國、走私、逃資，香港人在搞六四，大陸人做了六四的free-rider，他們偶然個別地來香港在六四晚會豎起大拇指，聰明地支援香港人搞六四，自己卻脫身了。香港人本來是要支援大陸人的，但聰明的大陸人反過來支援香港人了。當年香港人拿北京學生來當民主自由的順風車，今日大陸人拿香港的六四晚會當中國民主自由的順風車，在香港拿好處。中國那種古老大國及共黨統治的訓練，其人民之機巧詭詐，我們香港這種新城邦的人民是不會明白的了。老實告訴香港人，搞政治，不要那麼天真浪漫。香港人面對的是共產黨和共產黨治下的奸民，你不理會現實，你會死得很慘，甚至連死了也不知道。

當你知道六四晚會是集體吸毒，吸中國情花毒，就要醒覺，抽身而出。即使是一個人，在不顯眼的地方，也可以悼念六四。如果你毒癮太深，一時間不能抽身而出，驚發羊吊、嘔白泡，可以先脫離支聯會的六四盛大晚會，去試一下美沙酮戒毒法，去其他不大顯眼的地方悼念六四，逐漸戒掉毒癮。我們是在家中、在隱秘的墓碑之前、在曠野無人的地方悼念和禱告的，如果你年年聚集十幾萬人在鬧市大聲唱歌悼念和集體朗誦禱告，請你反省一下，你是在做什麼？

今年六月四日晚上，支聯會舉辦的六四悼念集會仍是多人，證明了香港的政治覺醒是多麼的難。好多人甘願一年面對一次支聯會的蠟燭，不敢日日面對自己。要坦然承認自己二十多年跟錯了支聯會，是很難的，這種承認自己跟錯人、做錯事的難，比起共產黨平反六四更難。

要承認自己跟錯陳雲多年，比承認自己跟錯支聯會廿多年更難

五毛狗出沒注意！
會員：9527~
編號：48157
五毛狗 （9527~ #48157） 同 雜種有親「習大大」+ 打殘體字， 係連登傳播中共語言

五毛狗 （9527~ #48157）公然抹黑支持香港獨立嘅人

五毛狗 （9527~ #48157） 用大陸百度，引用大陸圖

五毛狗 （9527~ #48157） 製造假cap圖，FAKE NEWS

五毛狗 （9527~ #48157） 被其他巴打確認事實為五毛狗

又左推右拉，講六四呀陳雲

你識咩呀，隻野一見關鍵字就撲入去吠架

超好呢篇講得

陳雲：紀念「六四」，要本土化

香港街頭的欄杆很多，阻人前進，然而欄杆也成為政黨掛街板的地方。在屯門出入，見到的街板，大概就是三類：民建聯的是成功爭取的民生功績，通宵巴士加密一班，紅綠燈加長五秒之類；自由黨是反對給予雙非嬰居留權；民主黨就是模糊的民主口號，臨近六四就是平反六四，建設民主中國之類。

在共產黨的號令之下，三類政黨都好有默契，分工得好妥當。沒有一個政黨是統合三個議程，並且將民主訴求本土化的，否則就是香港的執政黨了。

網上有人借題發揮，以為我提倡本土政治和香港族群意識，就對六四慘案，無知無覺。在二〇〇九年我出席過六四讀書會，講了四個小時，是我至今最長的公開講談，當年寫過兩篇長文紀念六四。今年方勵之先生病逝，我也撰文哀悼。

六四之後，香港人要遠離中國

我的立場一向清晰：六四屠殺責任必須追究，連帶中共過往的罪狀，必須經由紐倫堡式的大審判，然而這是大陸人自己的事。六四是中國開放改革進程之大挫折，也是中國國運之大轉折。正因為六四之挫折，令中共不再講立國原則和政治道德，全面向錢看，乃至政黨被技術官僚及貪官污吏把持，無人關顧中國全局，國家在貨幣膨脹和經濟總量膨脹之中，失去可持續發展的根基，官僚貪婪賣國，人民道德卑劣，水土生態敗壞。黨官化公為私，裡扒外偷，向外轉移家眷及財產，中國假貨毒貨充斥，成了不可安居之地。

也由於六四之後，中國政治思想淪落，人民道德敗壞，故此中國之民主進程十分凶險，香港人務必要謹慎，切莫將自己命運連接上去。即使中共為了自身利益而平反六四，港人也毋須過分歡欣。

香港人務必認識六四，更要知道香港本土如何受到六四拖累，香港要如何面對六四之後的腐敗中國——由上到下，徹底腐敗的中國。這正是我提倡香港城邦自治思想之來由。香港紀念六四，應思考六四在香港的影響，而不要一心將香港與中國的命運捆綁，香港要一國兩制，中港之間，不要全國一盤棋，攔住一齊死。

六四從三方面挫傷香港

六四對香港的影響，大到不得了。首先，是港人經歷了一次精神上的文革！貌似開放進步的中共，露出猙獰本相，將香港人的故土中國、神州古國、文化中國之類的幻覺打破，面對政治中國，真實的中國。然而，此種心靈創傷，卻無文人或政黨去撫平，民主黨更繼續在六四紀念晚會灌輸民主中國的鴉片，鼓吹香港與中國命運捆綁的山埃劇毒。

其次，六四令《基本法》草擬條文收緊，九七之後中共更屢次釋法，拖慢香港民主進程，令特區政府無法授權執政，香港政治癱瘓，被地產財閥騎劫，形成更為牢固的地產霸權及金融霸權。

其三，六四挫傷港人信心，加劇移民潮，戰後形成的優秀香港中產階級在十幾年之間流失，帶走的是香港成長記憶及優秀公民品質。騰空的人口位置，由中共主導的大陸惡劣移民填充，致令香港文化衰變。

六四令人哀傷，但香港人紀念六四，更要本土化，要有新的本土形式。民主黨騎劫六四這麼多年，消耗香港民氣這麼多年，在議會傷害香港人這麼多年，大家厭倦了吧？要醒覺了吧？

突然食返藥啦